有無人都係粗心大意

唉。上手好慢、唔係話頭醒尾、一樣野做幾10次都有機會錯 今日唔小心整錯公司啲野 其實唔係直接關我事，但係好大機會同事以為係我整錯 呢份工要準確度好高
我咁樣到底係唔適合份工定點

轉工吧

我之前返文職 成日入資料落電腦都入漏野/打錯字
FILING果陣又係成日10樣野MISS咁1/2樣
有時自己PROOFREADING完先交比上司都重有野錯
最尾做夠一年就走

你並不孤單有時真係check 10次，10次都可以發現到錯嘅地方，好邪.....

我以前都係咁
有時候可能係人夾人 工作同事關係
有太大壓力就自然出錯機會大

我自從2年前轉佐工就無乜點出現依d 鬼掩眼情況

成日帶漏公司文件

會唔會係你根本對份工一啲啲興趣都冇
下意識覺得啲野無聊冇用 覺得唔需要睇/記
試下轉工/將興趣變成工作啦

放鬆啲啦！個人緊張就會咁架啦！
加油！！

同意呀
搵自己感興趣既工、同覺得自己做落有前景有機會發展
的確可以改善依個狀況

係 我真係對份工一啲興趣都無 但係貪佢人工高又有時間hea probation未過 feel到高層少少既都好懷疑我既能力

我一開始返而家呢份工都成日做錯野，之後決定攞本notebook抄低同事教過嘅野 ，同埋自己錯過嘅野，當下次再做嗰陣就攞本notebook出黎望，睇吓有冇咩地方又做錯 ，確保自己唔好再錯
另外真係驚的話，就返工前一晚/開工前睇熟d notes , 自己腦入面run 一run做野個workflow, 等自己做野smooth d, 自自然然就會減少緊張做錯嘅機會，粗心大意呢樣野係可以改善的，如果你因為驚粗心大意而辭職，你去到第二份工都係會粗心大意，所以最好係要改變自己，加油

利申: 過來人

準確度好高嘅工真心大頭蝦嘅人唔好做,影響好大,如果係日常生活服務果啲,仲危險
btw 你並不孤單,因為我都係上手好慢、唔係話頭醒尾果類人(但我信力求改進,勝於一切)

有 有時有同事會話hand on experience 重要過你係咁抄抄抄 見抄完又係錯都唔知佢地咩觀感 有時有同事講過1次，然後佢自己唔記得左，話講左4次我都唔記得有無搞錯

如果想自己上心d
可以嘗試下set 一d 工作目標同standard 俾自己 （要係量化到）
i.e. 用指定時間做某一個項目既工作

咁唔同人記入腦既方法都唔同
有d 人可能專心聽人講一次就會記到
有d 人要聽完再覆述其他人講既野先記到
最緊要搵個岩既方法
依個就得你先知道

最難係過同事關 我個人係責仼心好重 做得唔好會完全訓唔到 諗緊有無畀同事好大麻煩、自己前路會點 成日迎住同事會係我背後講好多野話自己懶醒/蠢咁 好自卑

你似乎要放鬆d 會好少少
唔好理會一d 自己控制唔到既因素 （i.e. 其他人對自己既觀感）
多d 為自己set 少少容易達成既工作目標
當完成到既時候，適量去reward 下自己
累積下d success exp. 會令自己無咁繃緊
我信你唔係能力上問題，只係心態上放唔開姐
放開d 自然就有正常發揮

我越放鬆會越易做漏，但係keep住好focus既狀態，下晝食完飯就會攰到仆街乜都做唔到。

同事有無話你

垃圾
準確呢啲係最基本要求

如果新入職，我需要大概講一次比我聽我抄低，然後搵一次一路做一路講比我聽，然後我自己做一次比同事check.我覺得呢個先係完整學習既過程。
但好多同事覺得講一次就夠
如果講一次就全部識曬，兼無做錯，我可以做senior 坐你個位啦

就算係能力再高嘅人 要佢做佢完全冇興趣 甚至佢唔鍾意做嘅野 效率點都會大跌
可以嘅話換過份鍾意嘅工啦
一個月多幾千人工唔會幫你上到樓 做野開心緊要啲

放鬆又唔代表唔投入同唔focus喎～
可能你未適應？

同你完全一樣

你愈係咁諗就愈容易出錯